##### [[数学]]

由于是连续正整数的和等于目标值，那么如果每种长度下所对应的数的集合是唯一的。所以，我们可以把重点放在连续的长度上。
假设连续的正整数的长度为 $len$ ，第一个数为 $x$ ，那么以 $x$ 开始，长度为 $len$ 的正整数和为 $x + (x + 1) + (x + 2) + ... (x + len - 1)=len \times x + \frac{(0 + len - 1) \times len}{2}$ 。此时，我们可以令 $lenSum=\frac{(0 + len - 1) \times len}{2}$ 。
根据题意，我们要有：
$$
n=len\times x + lenSum \\
n-lenSum = len\times x
$$
这就意味着 $n - lenSum$ 就必须是 $len$ 或者 $x$ 的整数倍。当我们看的是 $len$ 的整数倍时， $x$ 就代表的是 $len$ 的 $x$ 倍（ $x$ 倍的 $len$），那么有：$n-lenSum\% len = 0$ 。所以，对于连续正整数的第一个数是多少我们可以不用考虑，只需要考虑连续的长度即可。